%@P:exocorcp
%@Titre: Que de triangles rectangles.
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
  \item Construis un triangle $RST$, rectangle en $T$, tel que $TR=6$~cm et $TS=8$~cm.
  \item Calcule la longueur $SR$.
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Place le point $H$ tel que $SH=9,6$~cm et $RH=2,8$~cm. {\em On placera $H$ de telle façon que $T$ et $H$ soient de part et d'autre de la droite $(SR)$}.
    \item Quelle est la nature du triangle $SRH$ ? Justifie. 
    \end{enumerate}
  \item Démontre que les points $S$, $T$, $R$ et $H$ sont sur un même cercle $\mathscr{C}$ dont on précisera le centre et le rayon.
  \item Soit $P$ un point du cercle $\mathscr{C}$ tels que $RP=4$~cm. Détermine une valeur arrondie au mm près de la longueur $SP$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item\pythahypo RTS68
  \item
    \begin{enumerate}
      \setcounter{enumii}{1}
    \item \Recipytha RHS{10}{2,8}{9,6}
    \end{enumerate}
  \item Comme $RTS$ est rectangle en $T$ alors $T$ appartient au
    cercle de diamètre $[RS]$.\\Comme $RHS$ est rectangle en $H$ alors
    $H$ appartient au cercle de diamètre $[RS]$.
  \item Comme $P$ appatient au 
cercle de diamÃ¨tre $[RS]$ alors le 
triangle $RPS$ est rectangle en $P$.
\par\setboolean{exact}{false}\pythadroit RPS{10}4
\end{myenumerate}
